На горизонтальной шероховатой поверхности покоятся две одинаковые маленькие шайбы. По одной из них наносят удар клюшкой, после чего она налетает на вторую шайбу. На рисунке представлены участки траекторий шайб до и после их частично упругого столкновения. 
\begin{enumtask}
\item Определите, какая их трёх траекторий~--- <<$a$>>, <<$b$>> или  <<$c$>>~--- может быть траекторией налетающей шайбы. Ответ обоснуйте.
\item Для каждого из возможных случаев дальнейшего развития событий определите:
	\begin{enumcyr}
	\item отношение расстояний, которые проходят шайбы до остановки после столкновения;
	\item долю кинетической энергии налетающей шайбы, которая переходит в тепло в результате столкновения.
	\end{enumcyr}
\end{enumtask}
\answer{$0{,}13$, $24\%$}